{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Qui est considéré comme la première star du cinéma d'Hollywood ?",
            "TrueAnswer": "Florence Lawrence",
            "FalseAnswer": [
              "Charlie Chaplin",
              "Mary Pickford",
              "Douglas Fairbanks"
            ],
            "Explanation": "Florence Lawrence est largement reconnue comme la première star du cinéma. Elle fut l'une des premières actrices célèbres du cinéma muet."
          },
          {
            "Question": "Quel film muet de 1927 est connu pour son utilisation d'effets sonores et de musique ?",
            "TrueAnswer": "Le Chanteur de jazz",
            "FalseAnswer": [
              "Metropolis",
              "Nosferatu",
              "The General"
            ],
            "Explanation": "'Le Chanteur de jazz' est célèbre pour être le premier long métrage avec des séquences de dialogue synchronisées."
          },
          {
            "Question": "Qui est connu pour avoir réalisé des films muets avec des performances comiques comme 'Les Lumières de la ville' et 'L'Opinion publique' ?",
            "TrueAnswer": "Charlie Chaplin",
            "FalseAnswer": [
              "Buster Keaton",
              "Harold Lloyd",
              "Fatty Arbuckle"
            ],
            "Explanation": "Charlie Chaplin, alias The Tramp, est l'une des figures les plus emblématiques de l'histoire du cinéma et de l'ère du muet."
          },
          {
            "Question": "Quel film muet est connu pour la scène emblématique d'une femme attachée aux rails du chemin de fer ?",
            "TrueAnswer": "Les Périls de Pauline",
            "FalseAnswer": [
              "La Naissance d'une nation",
              "Les Larmes de Madame Butterfly",
              "Greed"
            ],
            "Explanation": "'Les Périls de Pauline' est un classique de l'histoire du cinéma américain et est connu pour cette scène emblématique."
          },
          {
            "Question": "Quel était le taux de rafraîchissement typique des films muets ?",
            "TrueAnswer": "16-24 images par seconde",
            "FalseAnswer": [
              "8-12 images par seconde",
              "30-60 images par seconde",
              "1-5 images par seconde"
            ],
            "Explanation": "Le taux de rafraîchissement typique des films muets variait de 16 à 24 images par seconde."
          },
          {
            "Question": "Dans quelle décennie l'ère du cinéma muet a-t-elle pris fin ?",
            "TrueAnswer": "Années 1920",
            "FalseAnswer": [
              "Années 1910",
              "Années 1930",
              "Années 1940"
            ],
            "Explanation": "La transition du muet au parlant, connue sous le nom de 'talkies', a commencé à la fin des années 1920."
          },
          {
            "Question": "Qui est le cinéaste français connu pour des films muets tels que 'Le Voyage dans la Lune' ?",
            "TrueAnswer": "Georges Méliès",
            "FalseAnswer": [
              "Fritz Lang",
              "D.W. Griffith",
              "Sergei Eisenstein"
            ],
            "Explanation": "Georges Méliès a été un pionnier du cinéma primitif et est renommé pour ses contributions novatrices à l'art du cinéma."
          },
          {
            "Question": "Quel était le but des cartons-titres dans les films muets ?",
            "TrueAnswer": "Transmettre le dialogue et le récit",
            "FalseAnswer": [
              "Afficher les crédits",
              "Promouvoir les prochains films",
              "Fournir un contexte historique"
            ],
            "Explanation": "Les cartons-titres were utilisés pour transmettre le dialogue et le récit, les films muets n'ayant pas de son synchronisé."
          },
          {
            "Question": "Quel pays est connu pour produire des classiques du cinéma muet comme 'Le Cabinet du docteur Caligari' ?",
            "TrueAnswer": "Allemagne",
            "FalseAnswer": [
              "France",
              "Italie",
              "Espagne"
            ],
            "Explanation": "L'Allemagne a été une force dominante dans l'industrie du cinéma muet, créant des œuvres influentes et avant-gardistes."
          },
          {
            "Question": "Qui a été la première femme à remporter l'Oscar de la meilleure actrice pour son rôle dans un film muet ?",
            "TrueAnswer": "Janet Gaynor",
            "FalseAnswer": [
              "Gloria Swanson",
              "Lillian Gish",
              "Clara Bow"
            ],
            "Explanation": "Janet Gaynor a remporté le premier Oscar de la meilleure actrice pour ses performances dans trois films muets sortis en 1927."
          },
          {
            "Question": "Quelle était la durée d'un long métrage de film muet typique ?",
            "TrueAnswer": "90-120 minutes",
            "FalseAnswer": [
              "30-60 minutes",
              "150-180 minutes",
              "10-20 minutes"
            ],
            "Explanation": "Les longs métrages muets avaient généralement une durée de 90 à 120 minutes, offrant des expériences narratives immersives."
          },
          {
            "Question": "Qui est connu pour son rôle du vampire Comte Orlok dans le film muet 'Nosferatu' ?",
            "TrueAnswer": "Max Schreck",
            "FalseAnswer": [
              "Lon Chaney",
              "Bela Lugosi",
              "Boris Karloff"
            ],
            "Explanation": "L'interprétation de Max Schreck du Comte Orlok dans 'Nosferatu' demeure une performance hantée et emblématique de l'histoire du cinéma."
          },
          {
            "Question": "Quel film muet est connu pour son utilisation d'effets spéciaux innovants et de techniques de narration visuelle ?",
            "TrueAnswer": "Metropolis",
            "FalseAnswer": [
              "Sunrise : A Song of Two Humans",
              "The Phantom Carriage",
              "The Lodger"
            ],
            "Explanation": "'Metropolis' est célèbre pour son utilisation révolutionnaire des effets visuels et son influence sur le genre de la science-fiction."
          },
          {
            "Question": "Qui était le réalisateur célèbre pour avoir créé des films muets épiques tels que 'Intolérance' et 'La Naissance d'une nation' ?",
            "TrueAnswer": "D.W. Griffith",
            "FalseAnswer": [
              "Cecil B. DeMille",
              "Ernst Lubitsch",
              "King Vidor"
            ],
            "Explanation": "D.W. Griffith a été un réalisateur pionnier de l'ère du cinéma muet, connu pour ses techniques cinématographiques innovantes."
          },
          {
            "Question": "Quelle star du cinéma muet était surnommée 'la petite fiancée de l'Amérique' ?",
            "TrueAnswer": "Mary Pickford",
            "FalseAnswer": [
              "Greta Garbo",
              "Louise Brooks",
              "Clara Bow"
            ],
            "Explanation": "Mary Pickford est devenue une figure aimée du cinéma muet, connue sous le surnom de 'la petite fiancée de l'Amérique' pour ses performances attachantes."
          },
          {
            "Question": "Qui est considéré comme le premier cinéaste afro-américain et un pionnier du cinéma muet ?",
            "TrueAnswer": "Oscar Micheaux",
            "FalseAnswer": [
              "Spencer Williams",
              "Noble Johnson",
              "Michelle Obama"
            ],
            "Explanation": "Oscar Micheaux a été une figure révolutionnaire, produisant et réalisant de nombreux films muets abordant des questions raciales."
          },
          {
            "Question": "Quel était le matériau principal utilisé pour la pellicule de film pendant l'ère du cinéma muet ?",
            "TrueAnswer": "Nitrocellulose",
            "FalseAnswer": [
              "Polyester",
              "Celluloïd",
              "Acétate"
            ],
            "Explanation": "La nitrocellulose, un matériau hautement inflammable, était couramment utilisée pour la pellicule de film pendant l'ère du muet, ce qui entraînait des risques d'incendie."
          },
          {
            "Question": "Quel célèbre comique du cinéma muet était connu pour son comique acrobatique et physique ?",
            "TrueAnswer": "Harold Lloyd",
            "FalseAnswer": [
              "Roscoe 'Fatty' Arbuckle",
              "Buster Keaton",
              "Charlie Chaplin"
            ],
            "Explanation": "Harold Lloyd était renommé pour ses cascades palpitantes et audacieuses, notamment dans la scène emblématique de l'horloge de 'Monte là-dessus !'"
          },
          {
            "Question": "Quel a été le premier long métrage d'animation, sorti pendant l'ère du cinéma muet ?",
            "TrueAnswer": "Les Aventures du prince Ahmed",
            "FalseAnswer": [
              "Blanche-Neige et les Sept Nains",
              "Gertie le dinosaure",
              "Steamboat Willie"
            ],
            "Explanation": "'Les Aventures du prince Ahmed' a été un pionnier de l'art du long métrage d'animation, créé par Lotte Reiniger."
          },
          {
            "Question": "Quel réalisateur de films muets était connu pour ses œuvres avant-gardistes et surréalistes telles que 'Un chien andalou' ?",
            "TrueAnswer": "Luis Buñuel",
            "FalseAnswer": [
              "F.W. Murnau",
              "Sergei Eisenstein",
              "Carl Theodor Dreyer"
            ],
            "Explanation": "Luis Buñuel a été une figure importante du cinéma avant-gardiste, collaborant avec Salvador Dalí sur 'Un chien andalou'."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}